.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Acid-Storm:

Кислотный шторм (`Acid Storm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=564>`_) / Закл. 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кислота
- разрушение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: простой Рефлекс (см. описание)

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 106

----------

Вы вызываете шторм кислотного дождя, который обрушивается на область в течение продолжительности заклинания.
Существо, которое начинает свой ход в области получает 3d8 кислотного урона (простой спасбросок Рефлекса)

----------

**Усиление (+2)**: Урон увеличивается на 1d8.





.. include:: /helpers/actions.rst